其實多唔多大學生會睇textbook？

想知有無人係會睇哂成本教科書
一個sem咁多科係咪科科都會咁做
定其實ppt夠做
同埋大家中意睇實體書定pdf

溫書有d唔明/想知來龍去脈可以搵本書望望
通常lecture notes夠做

好多時lecture notes好多野都無提到
雖然最後考試絕大部分都係考lecture notes內容
但感覺好似識少好多野

不嬲書係揀chapter黎睇…唔會成本書有用架
唔好晒時間

都係
巴打係咪科科都會睇書

textbook寫得好詳盡
但有時都睇唔明
上YouTube睇下相關嘅video都有助理解

過左一個sem 你連堂都未必上
仲講咩書

非fm

我都係咁講
至少一啲數理科可以咁做 所以唔明上堂黎做咩
除非有好多野想問professor

實體書?
那有錢 你老母
上網揾pdf la diu

會睇pdf，不過唔會睇晒成本囉
佢啲slide教邊幾個chapter我就睇返本書對應嘅部分
始終好多野讀時間有限根本睇唔晒

實體書有得mark下畫下感覺好似好啲
同埋長時間望住個mon都有啲辛苦
不過一本書幾舊水真係幾貴下

用 Library Genesis, 可以搵到好多textbook pdf唔需要買。大學通常 lecture notes 夠啦，邊有時間睇曬啲 textbook。不過有時 lecturer 廢連lecture notes 都廢，咪要靠 textbook / youtube 囉。

咁巴打會唔會睇返lecture notes 定求其睇下就算

lecture notes?
有啲咁嘅嘢㗎咩

你講緊Slide同Powerpoint?

會睇呀，不過其實本書已經講過晒所以都係求其睇兩眼就算

人唔笑狗都吠

視乎個Professor有幾廢

Russian無唔識睇CVE咩

其實大專係assume左你會睇完textbook
跟住先番去上堂聽下個professor講書

只係大部分人懶想食曬note拎高grade就算
所以成日會一知半解/考完就唔記得
當然你想讀完就番工其實冇所謂
但係如果想繼續讀上去就最好睇下
始終會明多好多 對自己學術研究會有幫助

邊有咁多時間睇咁多本textbook

好認同
身邊好多人都係上堂聽下之後溫下就算
但我成日就覺得份slide啲内容應該cut過唔少
我覺得如果想真係全面咁理解同吸收知識真係要廣泛同深入閲讀
即使為返工都應該有啲幫助

睇你有幾鐘意睇書啦，我自己由ug 到 master 都未睇過完整一本書，都順利畢業

有啲科買左本書 真係一頁都冇睇過

心理作用

一定會睇，因為實會有d coure既lecture note寫到一坺屎咁

你話為咗個course 睇就唔會
自己有興趣鑽研先會買/借嚟睇

Agger
一本千幾頁，一個sem點睇得完

我反而覺得d 書太 累贅
notes 唔明 再上網搵

依家有咩唔明都係google架啦....
你google books重多書。
通常我再唔明都係直接email問prof.
再唔明先會真係去拉巴搵書

Lm

睇paper多

睇copybook多d

睇textbook係補充上堂無gei額外野
得閒咪睇少少
又唔駛成本睇曬
其實考試多數都係lecture notes寫咩就考咩

Unsw 考埋書本

到畢業睇過十次唔夠

認同考試睇同明notes就夠
但好多時候因為難度同時間限制 lecturer都唔會教得好詳細同全面
如果真係想認識得深入啲 齋lecture notes好似差啲野咁（可能係我讀過嘅course程度未夠高或者本身lecture notes廢）

認真 d textbook真係睇得明咩
可能只係因為我英文差

垃圾bba一本都冇買過 1st hon
結論考之前溫notes就得

文科可能會難啲
數理啲factual野理論上應該易明啲掛
除非個lecturer好有心自己加好多解釋落lecture notes到

如果個科鍾意/有興趣就會買Textbook

利申:屋企好多econ textbook

買返黎當古董保值

bba係咪考吹水多

係 所以我專登喺computer lab開

讀果陣冇睇過
反而畢咗業之後有啲科嘅書真係會特登摷返出黎睇晒佢

我就認為要讀通讀透, 咁就要刨本textbook (當然如果你天資聰敏, 凡事都可以舉一反三觸類旁通就不在此限), 不過如果只求應付考試咁讀lecture notes通常都夠做

讀social science表示反而要睇書先明ppt，同埋睇書可以理解多好多